\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage[dutch]{babel}

\begin{document}
\sffamily
\begin{titlepage} 
	\raggedleft
	\rule{1pt}{\textheight}
	\hspace{0.05\textwidth}
	\parbox[b]{0.75\textwidth}{ 
		{\Huge\bfseries Advanced Algorithms}\\[2\baselineskip]
		{\large\textit{Modelleren sluis}}\\[4\baselineskip]
		{\Large\textsc{guido ponson}}\\
		{\Large\textsc{jort stuijt}}
		\vspace{0.5\textheight}
	}
\end{titlepage}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Preface}
In dit verslag zullen wij beschrijven hoe we een sluis hebben gemoddeleerd.

\section{Eisen}
De opdrachtgever wilt graag dat er een sluis wordt gemodelleerd.
Dit model moet met de volgende punten rekening houden. 
\begin{itemize}
	\item Veiligheid
	\item Efficientie
	\item Capaciteit
	\item Onderhoudskosten
	\item Duurzaamheid
\end{itemize}
Voor elk van deze punten wordt uitgelegd hoe deze gerealiseerd kunnen worden.

\subsection{Veiligheid}
Bij de meeste bewegende actuatoren is het belangrijk dat ze niet te snel hun taak doen.
Als de actuator op het punt staat iets onwenselijks te doen, kunnen de bootbestuurders ingrijpen.
Dit kan gebeuren met een noodknop of door bijvoorbeeld snel uit de weg te bewegen.

\begin{itemize}
	\item Er moet een noodknop aanwezig zijn.
	\item Er moet een persoon tijdens het gebruik aanwezig zijn bij de noodknop.
	\item De pomp mag niet te snel pompen.\\
		Een pomp die te snel pomp kan turbulentie~\cite{johnson2005effectiveness} of storende golven veroorzaken. 
		Dit kan de boot laten wiebelen of mensen die in het water zijn in gevaar brengen.
	\item Het waterpeil in de sluis moet rustig veranderen.\\
	\item Een sluisdeur mag alleen bewegen als er geen boot onder zit.
	\item De sluisdeuren moeten rustig sluiten.
	\item De werking van de sluis moet voorspelbaar zijn.\\
		Als het gedrag van de sluis overeenkomt met de verwachting van de mens, zullen er bijvoorbeeld minder schrikreacties plaatsvinden.
	\item Beide sluisdeuren mogen niet tegelijkertijd openstaan.\\
		Dit kan voor sterke stromingen zorgen. 
	\item De staat van een licht moet overeenkomen met de staat van een sluisdeur.\\
		Als een licht op groen is, moet de bijbehorende sluisdeur open zijn en vice versa.
		De gebruiker moet kunnen vertrouwen op dit systeem om te weten of het veilig is om naar binnen te varen.
	\item De sluis moet wachten tot de boot de sluis heeft verlaten.\\
		Als de sluis soms zou beginnen met de volgende boot ophalen terwijl er nog een in zit, zouden gebruikers gevaarlijke acties kunnen doen zoals zich uit de sluis haastten.
	\item Een sluisdeur mag alleen open als het waterniveau achter die deur gelijk is aan het waterniveau in de sluis.\\
		Zonder deze maatregel kan bij het openen van een deur een stroming ontstaan.
	\item Een pomp mag er voor zorgen dat het waterpeil niet hoger of lager komt dan dat of de rivier.\\
		Een boot kan anders beschadigen en omvallen als het de bodem raakt, of uit de sluis wegdrijven en botsen als het waterpeil boven de sluis uitkomt.

\end{itemize}


\subsection{Efficientie}
\begin{itemize}
	\item Een boot moet zo snel mogelijk door de sluis kunnen.
	\item De wachttijd van boten moet zo eerlijk mogelijk verdeeld worden.\\
		Boten weten op deze manier beter anticiperen wanneer ze aan de beurt zijn.
	\item De wachtrij houdt rekening met de positie van de sluis.\\
		Als de sluis een boot van laag naar hoog brengt, neemt de sluis eerst een boot terug van hoog naar laag als er daar een wacht.
		Dit zorgt ervoor dat de sluis meer werk kan doen in dezelfde tijd.
\end{itemize}

\subsection{Capaciteit}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo veel mogelijk boten tegerlijkertijd kunnen verplaatsen.
\end{itemize}

\subsection{Onderhoudskosten}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo min mogelijk dingen hebben in het water~\cite{johnson2005effectiveness}.\\
		Dit voorkomt vervuiling en verstoppingen, waardoor onderdelen minder vaak gerepareerd hoeven worden.
	\item Onderdelen mogen niet te snel bewegen.\\
		Onderdelen die sneller bewegen produceren meer warmte. Warmte laat apparatuur sneller slijten.
\end{itemize}

\subsection{Duurzaamheid}
\begin{itemize}
	\item De sluis gebruikt zo min mogelijk water.\\
		Sluizen kunnen een scheiding vormen van twee verschillende ecosystemen of een zoet-zout scheiding.
		Door zo min mogelijk water te gebruiken blijven deze scheidingen beter intact.
\end{itemize}

\section{Botsende requirements}
\subsection{Capaciteit en snelheid}
Hoe groter de sluis, hoe meer schepen erin kunnen.
Een grotere sluis gebruikt echter meer water, wat de snelheid van de sluis impact.
\subsection{Snelheid en veiligheid}
Over het algemeen zijn langzaam bewegende actuatoren veiliger.
Bij een efficiente sluis zullen we actuatoren echter een hogere snelheid moeten hebben.

% \section{Onderdelen}
% \begin{itemize}
% 	\item Sluisdeur boven
% 	\item Sluisdeur onder
% 	\item Pomp boven
% 	\item Pomp onder
% 	\item Licht boven
% 	\item Licht onder
% \end{itemize}



\newpage
\bibliography{references}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
